.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--w--Wall-of-Stone:

Стена из камня (`Wall of Stone <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=365>`_) / Закл. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение
- земля

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 120 футов

----------

Вы формируете стену из цельного камня.
Вы создаете стену толщиной 1 дюйм, длиной вплоть до 120 футов и высотой 20 футов.
Вы можете сформировать путь стены, располагая каждые 5 футов стены на границе между квадратами.
Стена не обязательно должна быть вертикальной, так что вы можете использовать ее чтобы, например, сформировать мост или совокупность ступенек.
Вы должны создать стену в непрерывном открытом пространстве, так что ее края не проходили через каких-либо существ или предметы, иначе заклинание будет потеряно.

Каждый участок стены 5x5 футов имеет КБ 10, твердость 14 и 50 ОЗ, и он иммунен к критическим попаданиям и точному урону.
Через разрушенный участок стены можно пройти, но ее обломки создают сложную местность.

----------

**Усиление (+2)**: ОЗ каждого участка стены увеличиваются на 15.





.. include:: /helpers/actions.rst